stanislador stanislasdor stanislaus dor złota moneta o wartości dukatów wyemitowana w polsce za rządów króla stanisława augusta poniatowskiego waga ok grama próba średnica mm istnieją też monety tej samej próby o wartości dukata wadze grama i średnicy mm z drugiej strony moneta trzydukatowa może być określana jako podwójny stanislaus dor